[新手上路]自動波剎車問題

是咁的，小弟最近因工作關係出左部車，基本上日日會揸，收工放假就車下女朋友出街。

但女朋友經常投訴我剎車好chok，平時揸得唔快，會同前車預留一至兩個車位/兩秒距離，剎車踩break 唔係大腳一下踩到底，係慢慢踩break收慢。有時自己距離預得唔好就可能要再踩深啲先停到車就搞到有最尾個下有啲chok。請問各位巴絲係我我揸法唔好？又有咩方法技巧可以改善下？請多指教

利申，半雪牌，未買車前都會揸但少揸，對汽車冇乜深入研究。安全駕駛係首要原則。

祝各位路路亨通，出入平安

講左個問題啦你 就係距離感唔夠
練多啲會慢慢好

你只係判斷距離未夠經驗，揸多D就得。

停車果陣唔好踩死 踩dd又鬆番dd 跟住重複 就唔會chok
再chok就拎去車房啦

再預早d收 反而去到就停定嘅時候鬆返少少brake

有一個方法 對我就好有用 有時停燈位有啲巴士係隔離 望住架巴士反光黎慢慢拉近同前車距離(當然要好小心) 再望前面個距離

一有機會就咁練 會進步快啲

最後 隻乸話chok掉條匙比佢渣 做埋司機都多多要求 振夫剛

多謝巴打指教，女朋友係敏感體質 chok少少都唔舒服，不過問心自己都想有進步

俾人讚好手揸車穩係最開心

煞車力度應該由一開始大至小
自己參透下

預早印break收慢部車,到差唔多停定果時放返少少break,部車停定果時會無咁chok.

早d 踩break 等架車最尾慢慢溜去

收到各位巴打意見，會努力練習

隻腳唔一定淨係踩brake同油門嘅

其實你仲可以乜都唔踩

由得佢溜

咁當然你要學望遠啲啦

臨停定嗰時鬆翻少少Brake
如果Feel到佢仲係衝前個時踩翻少少落去
真係少少就夠

風琴腳？

試過呢個方法，但可能就係踩深左，之後副駕個考「考官」就出聲 練下再輕腳啲

即係踩鬆踩鬆咁？

應該由小慢慢加大再去番小

唔好諗住踩，只係un落好少已經夠
停定之後先重腳hold住架車（如果唔拉手制）

換左個女朋友實際d

唔準你咁講呀 其實有時仲會車埋我隻狗仔(二號考官)，初頭都考官二號都有投訴，但而家多數一上車就訓

臨停定前鬆一鬆腳瀉左度力再踩返brake

預足夠距離

睇你揸咩車 歐洲車個brake敏感啲 比較容易控制

部車就停果下縮一縮腳就得

平時自己揸果陣擺杯水係車頭

早啲收油
提早輕力落brake
有需要就慢慢踩深啲
到差唔多停定
鬆少少腳
再踩